從零開始買美國ETF?

想問下去邊間開戶好?
有冇睇啱邊隻ETF?

大約幾多本？
我識幾多盡量答你
最好有人整合撤資
幾多錢用乜行乜方法
小有小做
團結就是力量

買緊 vti qqq
牛牛2$usd一單

別把自己的錢送給中共對付自己

#全民換美金
#杯葛中資銀行
#轉走MPF中港投資
#買美股美債
#抽離銀行體系
#絕對合法
#團結就是力量
#WhateverItTakes

開個IB 8仔ac 買
唔好再用牛牛

錢小8仔起步
有返d就ib td

仲用牛牛

用…但只食佢優惠一毫都唔比佢賺
申利：乞兒

本唔多，約20k USD

關咩本幾多事 成本就係電匯去美國證券公司 大約$200 一次

計番比率 有1萬美 已經合理

TD 應該岩你
ib就小過100k usd要10月費
但我冇TD我試下搵巴打幫佢

TD ameritrade

20k USD直接用ib就OK
8 securities 鬼鬼地

睇佢接唔接受到每月十蚊
唔係就TD

突然醒起仲有間
firstrade

firstrade, CS, TD 三揀一, 各有優點缺點

每間最大好處我覺得係:
firstrade 買正股 ETF 零佣
CS 有全球免手續費debit card
TD 我未開唔多清楚不過好似買既野選擇係最多同服務好

三間入面firstrade 同CS 都可以改到非香港有SIPC 既account, TD 我仲未知點開, 有巴打識既麻煩講解下 俾我揀一定開哂三間分散資金係唔同 broker, 同埋三間都各有各好

點解唔講ib 呢, 因為ib hk 唔係under SIPC, 如果開到ib us 就另計不過我都唔知點開, 但唔理SIPC 呢樣野其實ib 係最好

firstrade 如果有興趣一齊賺25 美金referral bonus 可以tg 我拎link, 有方法零成本入錢

搵多5K 一野匯去用 first trade

用緊firstrade. 有錢就射入去
其實電匯收果25usd好少姐。交易免費番
你去hsbc citi果d做一條trade都差唔多

TD
我的證券和期權資金的持有地點和方式如何？
德美利證券和 TD Ameritrade Clearing, Inc. 簽訂合約，為美國交易所
交易的證券和衍生工具提供結算和託管服務，作為德美利證券客戶獨
有的利益。德美利證券和 TD Ameritrade Clearing, Inc. 為獨立、但
均為 TD Ameritrade Holding Corporation 的聯屬公司及子公司。TD
Ameritrade Clearing, Inc. 是美國證券交易委員會 (「SEC」) 的註冊
經紀交易商和過戶代理；是一家自律監管機構的成員公司。機構包括
金融業監管局 (「FINRA」) 以及下列保管及結算機構：存託結算公司
(簡稱「DTCC」)、美國全國證券結算公司 (簡稱「NSCC」) 和期權結
算公司 (簡稱「OCC」)，以及數間美國交易所。在這方面，我們的客
戶帳戶 (就資金、證券和衍生工具) 以完全披露的獨立方式持有，並由
TD Ameritrade Clearing, Inc. 在美國境內註冊及維持。因此，我們的
客戶帳戶需遵守與美國完全披露零售帳戶交易及結算相關的所有適用
美國法律、規則、法規和客戶保護規定。
尤其是，1972 年通過的美國證券交易委員會規則 第 15c3-3 條，俗稱
「客戶保護規則」或「SEC 規則 15c3-3」，以確保美國持牌公司所託
管的客戶財產 (資金、證券及衍生工具) 獲得充分保障。請注意，所有
德美利證券的客戶資金 (包括但不限於不需用於證券、衍生工具或期貨
交易結算或保證金規定的額外客戶資金) 均為 TD Ameritrade Clearing,
Inc.，作為我們在美國持牌的結算及託管公司，持有在一個受規管的
「特別儲備帳戶」。此「特別儲備帳戶」是根據美國法律要求，為在
美國進行銀行業務的持牌、註冊或獲授權的銀行機構的客戶提供獨有
的利益而設立。「特別儲備帳戶」所持有的所有資金與 TD Ameritrade
Clearing, Inc.和德美利證券所持有的資金完全分開，但可能與其他 TD
Ameritrade Clearing, Inc. 的客戶資金混合。

The custodian of your account, TD Ameritrade Clearing, Inc., is a member of the Securities Investor Protection Corporation (SIPC). Funds are available to meet customer claims up to a ceiling of USD$500,000, including a maximum of USD$250,000 for cash claims.

Stocks
Trade unlimited shares for a flat commission of USD$6.95 per trade.*

Options
USD$0.75 per contract plus USD$6.95. Option commissions are waived when you buy to close any short individual or single leg option for USD$0.05 or less.*

Futures and Futures Options
USD$2.25 per contract (plus exchange & regulatory fees).

Exchange and Regulatory Fees
Exchange fees vary by exchange and by product. Please visit the appropriate exchange for a list of the associated fees. Please note, the National Futures Association (NFA) also charges a fee of USD$0.01 per contract.

TD 如果你trade得多，係有得試下問佢減佣

最節省既外匯spread既方法，就係先去IB開户，之後用market rate轉美元，之後將錢射返去自己銀行户口(有巴打話用citi bank轉，好似唔洗錢！要查證），再射去TD.

真心求教 港股03140大家點睇
同SPY VOO 之類好似咁上下，係成交量有啲低

新玩有ib就唔好搞多個td
一個就夠

緊係直接買美股etf

我唔係要減佣, 係想開td 美國版acc 唔要香港版

有冇人用CITI戶口電匯去美國嗰邊，想問下用CITI電匯去美國CHARLIES&HARRIES呢間銀行戶口洗唔洗比中轉銀行收中轉費用

成交量太少了。 管理費又貴d

拿錢先貴。。

可唔可以解釋下咩係IB,8仔同牛牛?

用黎月供一流

50 usb 姐 來扣俾夠你100usd
貪佢真係非經HK做
100usd 我之前響券商做幾條trade都響度

有冇人可以解答
ib得hkd150k
要唔要月費/要幾多？
thx

614 油油行動 正式啟動

大家一齊入黎發夢，幫手推同share出去

614 油油行動 正式啟動

沒得開美國版

但係你既資產其實係放係TD clearing Inc
係受美國既law 保護

TD同ib比有乜分別?

但係VOO SPY 有30% 股息税？ 當佢1% 息計埋唔係都收0.34% ? 定大家用緊嗰啲唔收30%

新手買QQQ
有玩開牛熊就TQQQ or SQQQ
揸開過山車既就TVIX, LABU, SOXL, JUNG等等

另外想問個問題
係唔係大家唔借P Loan,信用咭碌完即刻入返錢
無欠銀行，金融機構，金融體系錢
就可以減少銀行既乘數效應
減少M1,M2貨幣供應對港匯進行新一輪衝擊

好似當年啲人眯埋眼盲掃入2800咁就買QQQ就得?

入vti咪得囉

3140一早計左落去。你對比下兩邊個yield先

剛才睇緊medium啲專欄
即係如果淨係想買S&P500嘅可以入VOO，想overall就入VTI咁?

係。順便買小小美國/環球債啦

etf長擺應該幾好
樂觀sir推荐左隻美國鐵塔比我

果隻應該叫美國電塔

如果你已經過咗100k usd（～80萬港紙）就唔洗月費

否則每月無交易之下收10 usd 月費

開TD算

21歲得HKD150,000諗住每年入VOO

唔建議只買VOO，標準差太大，冇分散到風險

我都係跟 Warren Buffett 個 90/10被動投資方法，不過我為左簡化少少，10%佢suggest買債我改hold cash。

我係同你講就算係100%買股都唔好ALL IN去 個市場，用歷史數據去預測未來嘅走勢係一件勁on9嘅事，你玩得ETF就默認咗市場係有效嘅同埋會有回歸均值嘅特性

入去美股個post 睇睇新手suggestion 先

再自己思考下VOO, VTI, SPY 呢d 出名既 ETF 有咩分別先

記得記得唔好all in 落同一隻到

其實睇書/睇Investopedia 研究過曬

其實s&p500已經有500隻美國最強企業，而且唔少係國際性業務，選股亦算嚴謹，我覺得幾值得長線投資

VOO比較過係管理員最平

我會建議用firstrade
對我黎講SIPC最重要
門檻25000usd，電匯有補貼
Buy-and-hold Government Bonds ETFs 好過做定期
Treasury Bond個D

呢個係相對開international personal banking較平既走資方法

巴打有冇呢類ETF 既網好用方便搵心水同分析數據?

25k USD我要等定期到期先有

揀bonds etf無一定既準則
如果你睇
呢個網，短期既bonds etf規模大D
意思姐係呢一刻個世界多人揀短債

但我睇過一本書講中期債（5年）係最好
reference: the intelligent asset allocator
本書係引用SBBI(Stocks, Bonds, Bills, and Inflation)既資料

新手唔好諗唔多住
會好亂
諗清楚用乜行先一步步嚟

但走資就一定要快

買3140係咪無意義其實？

買BND

買VTI, EXPENSE RATIO 係0.03 %, 3140 呢?

lm

簡簡單單用three-fund portfolio先，已經基本夠做

8仔好似得apps

0.34%咁上下

VXUS 會包到中國
VEA 就得 ex US developed countries
唔會買到發展中國家

我本身係用緊富途 今年先開始買美股etf
而家轉邊間好我都想唔再用富途

管理費比VTI貴成11倍

firstrade / cs / td / ib
唔怕煩既why not all? 開左擺係度又冇蝕

唔係0.18%咩？

貴6倍

Etoro 呢?有冇人用呢個

之前開左牛牛
而家想轉第二間 有冇辦法轉倉

cfd 黎架喎

唔隱陣? 新手係咪用 8仔好 d

你有冇睇呢個post 前面D 人既留言架

但仲有兌美金食少少價同其他手續費啵

我在IB 買的, 兌美元個率好正

ft 匯錢番黎都幾貴 長玩都可以

現在個價
其實換十皮港仔美仔都慳到成年月費

射倉過去,夠800K貨唔使月費的

當然會俾人話我何不食肉糜

睇哂，但都唔太明

Sorry 想問問IB 大家係用邊個function 去入錢？ 同埋交易係咪要先將account 既港紙轉做美金先？

打算開firsttade 買vti+麥當勞

每月buy and hold VTI/BUD的話邊間劵商好?

ib 係interactive broker?

買 SPY 慢慢買 月供咁買

記住美國經濟衰退時候 SPY 係可以跌超過 30% 的
不要怕 繼續買
你係低住嗰陣賣就會輸錢

係

我係TD用戶
TD買賣正股$7
期指/貨 $2.25+1.19 一張 唔係最平 但產品種類多
除咗 e-mini, 仲有石油 黃金，貴金屬，棉花，大豆....
有得炒外幣,期權 但我冇炒開 唔太清楚

免費 download 佢個 thinkorswim 用嚟睇圖買賣
thinkorswim win 版幾好用，各種indicators 都有，比牛牛齊全
但係牛牛 嘅price alert 同 app 寫得好 D
thinkorswim mac 版 會比較多bug 經常crash

Cash out的確係主要成本
FT適合資金進出唔密既人

利申：用緊

SPY / VOO 有咩分別？ 兩隻都係追S&P500

VOO 管理費較低，適合長期持有
SPY 成交高

etf 除淨係咪都扣30% charge??

可以睇下美股討論區1樓簡介

派息先扣30%

唔一定，睇下個ETF 投資D咩野

Thanks

美股新手準備 QQQ & VOO
但仲未搞清個管理費係點扣法同派息扣稅

利申 有月供 3號仔同66
香港都就變中國 想減供

每月供HKD 6K 美股ETF，用邊間好？